---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۹ - علت بی‌تابی نوزاد
---
# شمارهٔ  ۴۹ - علت بی‌تابی نوزاد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هیچ می‌دانی تو هر طفلی که آید در جهان</p></div>
<div class="m2"><p>از چه توأم با عُوَیل و ضَجه و زاری بُوَد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گرچه خون می‌خورده اندر حبس تاریک رحم</p></div>
<div class="m2"><p>وین زمانش نوبت شیر و شکر خواری بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>این از آن باشد که در لوح ازل بیند ز پیش</p></div>
<div class="m2"><p>کاین جهان جای چه خوف و خفت و خواری بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون همی بیند که می‌خواهد گرفتارش شود</p></div>
<div class="m2"><p>ضجه و فریادش از بیم گرفتاری بود</p></div></div>